<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>PAIConnect Blog</title>
    <link>https://paiconnect.nl/blog</link>
    <description>Blogs over AI-implementatie en automatisering (MKB, Randstad/NL).</description>
    <language>nl-nl</language>
    <item>
      <title>Stappenplan: starten met AI in jouw bedrijf (van pilot tot schaal)</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/starten-met-ai-stappenplan</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/starten-met-ai-stappenplan</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># Stappenplan: starten met AI in jouw bedrijf (van pilot tot schaal) Intro: Je bent overtuigd dat je “iets” met AI moet in jouw bedrijf – maar hoe begin je? Als MKB-bedrijf wil je…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Case: Voorbeeldcase – 20% tijdwinst met AI-automatisering (Administratiekantoor XYZ)</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/case-20-procent-tijdwinst</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/case-20-procent-tijdwinst</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># Case: Voorbeeldcase – 20% tijdwinst met AI-automatisering (Administratiekantoor XYZ) (In afwachting van een eerste echte klantcase, schetsen we hier een fictieve case als voorbe…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wat kost een AI-workshop? Kosten, ROI en formats (½ dag, in-company)</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/ai-workshop-kosten</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/ai-workshop-kosten</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># Wat kost een AI-workshop? Kosten, ROI en formats (½ dag, in-company) Inleiding: Je overweegt een AI-workshop voor je bedrijf – een slimme zet om snel kennis op te doen. Maar wat…</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI voor het MKB: 5 snelle wins die direct tijd besparen</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/ai-wins-mkb</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/ai-wins-mkb</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># AI voor het MKB: 5 snelle wins die direct tijd besparen Intro: Veel MKB-ondernemers denken bij AI al snel aan grote, complexe projecten. Maar wist je dat er juist ook kleine AI-…</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI-tools voor MKB in 2025: selectie en inzet per team (sales / finance / ops)</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/ai-tools-mkb-2025</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/ai-tools-mkb-2025</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># AI-tools voor MKB in 2025: selectie en inzet per team (sales / finance / ops) Intro: Het AI-landschap evolueert razendsnel. Voor vrijwel elke bedrijfsfunctie – van verkoop tot f…</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI in Amsterdam en Randstad: lokaal aanbod lezingen, workshops, implementatie</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/ai-in-amsterdam-randstad</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/ai-in-amsterdam-randstad</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># AI in Amsterdam en Randstad: lokaal aanbod lezingen, workshops, implementatie Intro: De metropoolregio Amsterdam (en breder de Randstad) is een bruisende hotspot als het om AI e…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veelgemaakte fouten bij AI-implementatie (en hoe je ze voorkomt)</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/ai-implementatie-fouten-voorkomen</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/ai-implementatie-fouten-voorkomen</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># Veelgemaakte fouten bij AI-implementatie (en hoe je ze voorkomt) Intro: Ervaringsdeskundigen en onderzoeken zijn het erover eens: AI implementeren gaat niet altijd van een leien…</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI-automatisering vs. Excel-macro’s/RPA: wat kies je wanneer?</title>
      <link>https://paiconnect.nl/blog/ai-automatisering-vs-excel-rpa</link>
      <guid>https://paiconnect.nl/blog/ai-automatisering-vs-excel-rpa</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description># AI-automatisering vs. Excel-macro’s/RPA: wat kies je wanneer? Intro: Automatiseren deden we natuurlijk al vóór de AI-revolutie. Veel bedrijven gebruiken al jaren Excel-macro’s o…</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
